\newpage
\section{Conclusion et perspectives}
\label{sec:conclusion}

\noindent Cette section marque la conclusion de notre projet "Vision", où nous résumons le travail accompli et envisageons les futures perspectives et améliorations potentielles.

\subsection{Résumé du travail réalisé}
\paragraph{}
Nous avons réalisé une simulation de la vision d'un drone volant, dédié à des missions spécifiques telles que la détection d'incendies, de déchets extérieurs et l'évaluation de l'état des routes. En utilisant des techniques avancées de traitement d'images, notre logiciel est capable de détecter et de traiter en continu les images capturées par le drone, offrant ainsi une interface conviviale pour explorer les aspects pratiques du traitement d'images. Nous avons atteint nos objectifs en développant un système fonctionnel capable de contribuer à la préservation de l'environnement et à l'amélioration de la sécurité routière.
\subsection{Améliorations possibles du projet}
\paragraph{}
Bien que notre projet ait atteint ses objectifs initiaux, il existe plusieurs possibilités d'amélioration pour enrichir ses fonctionnalités et son efficacité. Parmi les améliorations potentielles, nous pourrions envisager d'intégrer des fonctionnalités de reconnaissance d'objets plus avancées, d'améliorer la précision de la détection des incendies et des déchets, ou encore d'optimiser les performances globales du système. De plus, l'intégration de technologies émergentes telles que l'apprentissage automatique pourrait permettre d'augmenter la précision et la polyvalence du système de détection. En continuant à explorer ces avenues, nous pourrions développer une solution encore plus complète et efficace pour répondre aux défis environnementaux et de sécurité auxquels notre société est confrontée.
